美國與日本將繼續舉行聯合軍演

美國與日本將繼續舉行聯合軍演

美國國防部長馬蒂斯星期五在東京與日本防衛省大臣小野寺五典，打消日本對美國致力於亞洲地區安全的擔心。美國正努力與北韓談判實現半島非核化。

馬蒂斯在與小野寺五典舉行的聯合記者會上說：“我們正在與北韓進行前所未有的談判，但是在這個多變的時代，美國與日本長期的聯盟依然堅固。我們兩人都重申，我們堅定地站在一起。”

小野寺五典星期五說，美國同意繼續與日本舉行聯合軍演。

6月較早時，川普總統在新加坡與北韓領導人金正恩舉行峰會和宣佈暫停與南韓的聯合軍演，並說演習“費錢”，“有挑釁性”。北韓一直要求停止美國與南韓軍演，擔心這是在為入侵北韓做準備。美國和南韓的軍方否認這個指稱。

日本防衛大臣小野寺五典星期五說，美國和日本必須共同努力，消除“北韓所有的大規模殺傷性武器，包括生化武器和各種射程的彈道導彈”。

日本和南韓都感受到北韓核試驗的威脅。

美國國防部長馬蒂斯星期四在南韓重申，美國對南韓安全的承諾“堅如磐石”。訪問南韓前，馬蒂斯訪問了中國，並在與中國國家主席習近平的會見期間提到對南中國海軍事化和航行自由的擔心。